做人最難受就係比較

咁唔比較咪得

同埋無人愛自己

你淨係比較無用架
要諗下有咩方法，可以收窄自己同人地嘅差距

我明呀 成日迫自己唔好同人比
但一睇到有關佢地嘅嘢
就自己心裡暗暗地同人比較
但要果啲係自己好朋友

所以我從20歲開始就開始做gym，
透過做gym每日提醒自己，

你一停，響你後面既人就會超越你，你之前所有做過既嘢都會白費，你只能夠不斷前進，其他人先超越唔到你，相反，而你將不斷超越果d本身響你前面而中途放棄左既人。

只要你肯不斷push自己，增值自己，無論由外到內，知識、技巧、外型、氣場都不斷提升個quality，到時你再睇返以前同你同level既人，果d由始至終都無努力過既人，你就會知道自己既價值係咩。

唔好講咩咁做人好辛苦，人生本身就係不斷學習，不斷探索自己，只有不斷提升自己，先可以搵到真正既自己，先可以真正了解自己。

唔好俾藉口自己一直懶惰，與其望下非洲兒童快樂多，不如睇下果d天生有條件，仍然不斷奮鬥既人，佢哋都咁努力，區區平平無奇既自己憑咩懶惰？

好難，同埋平時都有說話聽

其實都正常
佢地暗地裡都應該會同你比較

巴打好勁
你係點踏出第一步？
永遠第一步最難